大火11天！男童用打火機煙燻松鼠洞 燒掉四川大片山頭

大火11天！男童用打火機煙燻松鼠洞 燒掉四川大片山頭

〔即時新聞／綜合報導〕中國四川省涼山州木里縣3月28日晚間起發生森林大火，火勢延燒11天，至本月8日才被撲滅，中方目前調查出，整起山林大火是因1名11歲男孩用打火機所致。

根據《京報網》報導，涼山木里縣3月28日晚間7時發生森林大火，起火點從喬瓦鎮鋤頭灣村、項腳鄉項腳村交界處開始蔓延，當地有大量雲南松、雜灌等植物，加上風勢影響火勢迅速延燒，當局派出3000人搶救，仍然無法有效控制火勢，大火延燒11天，至本月8日才被撲滅。

中國國家森林草原防滅火指揮部辦公室本月約談四川省、涼山州人民政府負責人，當地在3月發生42起森林草原火災，比起去年同期多出163%，發生在涼山州西昌市的森林大火，甚至造成19名地方撲火人員犧牲、3名地方撲火隊員重傷，多幢民房燒毀，損失慘重。

四川省木里藏族自治縣人民政府辦公室官方微博今（12）日指出，當地森林火災案，經查後發現是因1名11歲的男孩，在3月28日下午2點在自家後山上點燃木羅松，想煙燻松鼠洞卻引發火災，目前此案正在進一步偵查中。

牠只是個孩子呀

回力鏢又中

個細路咁細個已經識燒山反共，有前途

反共原來咁簡單。

燒山好嘢多謝燒山

諗住燒人全家，點知燒埋自己全家

又話救山火好勁？
之前又話咩如果澳洲山火喺佢地到發生用一個禮拜一定救得熄？
呢場火唔會大過澳洲山火掛？

燒生好野